\thispagestyle{empty}

\centerline{\Huge \bf Erstsemesterwochenende \glqq ROMCE\grqq}
\vspace{0.5cm}
\centerline{\bf in der Jugendherberge in Murrhardt}
\vspace{0.5cm}
\centerline{\Huge \bf \ROMCEAnfang. bis \ROMCEEnde. \ROMCEMonat {} \Jahreszahl}
\vspace{1cm}
Du wirst es kaum glauben, aber dies scheint tats"achlich die "alteste
Einrichtung des Fachbereichs Mathematik zu sein. Fragt man selbst
emeritierte Professoren (das sind Professoren im Ruhestand), so sagen diese,
dass es das eigentlich schon immer gab. 

Zweimal im Jahr st"urmen Horden von gut gelaunten Mathematikstudierenden die
Jugendherberge in Murrhardt...

Neben Erstsemestern sind auch Studierende hˆherer Semester sowie Ehemalige und
Assistenten mit dabei. Das Wochenende bietet also die perfekte Gelegenheit Kontakte zu anderen Studierenden zu kn"upfen und um alle deine Fragen zum Studium und dem Leben danach loszuwerden.

Aber selbstverst"andlich kommt auch der Spaﬂ nicht zu kurz. F"ur Tischtennis, Tischfuﬂball, Beachvolleyball oder eine Nachtwanderung lassen sich immer einige Leute begeistern. Und wer lieber drinnen bleibt, kann eines der vielen verschiedenen Brett- und Gesellschaftsspiele ausprobieren, die sich im Gemeinschaftsraum stapeln. 

Auch f"ur das leibliche Wohl wird gesorgt. Dreimal am Tag kann man das ausgezeichnete Essen der Jugendherberge genieﬂen und f"ur den kleinen Hunger zwischendurch ist es "ublich Muffins, Kuchen, K"asestangen und sonstige Leckereien mitzubringen.  

Nat"urlich wohnen wir nicht kostenlos in der Jugendherberge. Das komplette
Wochenende kostet ca. 60~EUR zuz"uglich Getr"anke und Fahrtkosten.
Anmelden kannst du dich in der Fachschaft
Mathematik. N"ahere Informationen werden rechtzeitig ausgeh"angt.

Also sehen wir uns sp"atestens in der Jugendherberge in Murrhardt!
Bis dann! 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Stand: 31. August 2010
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
